% Kurzfassung auf Deutsch
\section*{Kurzfassung}

Entwicklerinnen und Entwickler stehen mit der Aufgabe gegenüber, eine große Menge an Informationen in ihrem Kurzzeitgedächtnis zu behalten, 
um den Code effektiv zu navigieren sowie dazu fähig zu sein, präzise Codeänderungen vorzunehmen, die sich gut in dem vorhandenen Code einfügen lassen.
Softwareentwicklerinnen und -entwickler müssen jedoch oft eine Vielzahl von verschiedenen Tools verwenden und in kurzen Abständen zwischen ihnen wechseln. Dies verursacht eine Unterbrechung 
die ihre Produktivität beeinträchtigt. 



Im Rahmen dieser Bachelorarbeit wird das Tool VSWorkbench entwickelt, um Entwicklerinnen und Entwickler bei ihren täglichen Aufgaben zu unterstützen.
VSWorkbench basiert auf Web-Technologien wie HTML, CSS und Javascript und legt den Fokus darauf, die Reibung in der Umgebung von Entwicklerinnen und Entwicklern zu verringern 
indem die Dauer solcher Unterbrechungen verkürzt werden. Zwei zentrale Softwareentwicklungstools, Visual Studio Code und GitLab, werden hierfür zusammengefuhrt 
 um den Durchsatz von Softwareentwicklerinnen und -entwicklern zu erhöhen. 

Die im Rahmen dieser Bachelorarbeit geleistete Arbeit ist auf Erweiterbarkeit ausgelegt und soll die Grundlage für die zukünftige Integration weiterer Plattformen legen.
Darüber hinaus wurden Schritte unternommen, um die künftige Zusammenarbeit mit der Open-Source Community zu erleichtern, z. B. durch das Open-Sourcing des Projekts auf GitHub.

\begingroup
	\selectlanguage{english}% einmal kurz auf englischen Textsatz wechseln
	
	\section*{Abstract}
    Developers often need to keep a big amount of information in their short time memory in order to navigate code effectively and be able to introduce precise code
    changes that integrate well with the already existing code.
    However; software developers' often need to use a diverse set of scattered tools, switching between them at small intervals. This causes an interruption 
    that is detrimental to their productivity. 

    

Within the frameowork of this bachlor's thesis, the VSWorkbench tool is developed to assist developers in their day to day tasks.
Built on web technologies such as HTML CSS and Javascript, VSWorkbench is a tool that aims to shrink friction in the environment of developers 
and shorten the length of such interruptions by bringing two central software development tools, 
Visual Studio Code and GitLab, closer together as a means of increasing the throughput of software developers. 

Built to be extensible, the work done within the framework of this bachelor's thesis should lay the basis for future integration of more platforms.
Moreover, steps were taken to facilitate future collaboration of the open source community, such as open sourcing the project on GitHub.
\endgroup

